\chapter{サブドメインビューイング}
\label{chap:SubDomainView}
サブドメインビューイング機能は，直交格子ソルバで生成されたボクセルのCellID,BCFlag情報をサブドメイン毎にビューイングする機能です．
FXgenでCellID Meshのビューイングを行うには，ソルバから出力されたファイルの読み込みから始めます．

サブドメインビューイングでは，以下の2種類のデータをビューイングすることができます．
\begin{itemize}
	\item 直交格子 (Cartesian CellID Mesh)
	\item BCFlag  
\end{itemize}
ビューイングのために必要な上記データをDFIファイル(拡張子.dfi)ファイルに定義します．
ファイルフォーマットについては付録をご参照ください．

\section{表示内容}

機能1 サブドメインの可視化と格子情報のロード\\
機能2 格子情報を持つボクセルの断面(スライス) 表示\\
機能3 境界条件の可視化\\

\subsection{サブドメインの可視化と格子情報のロード}
本機能は, 任意のサブドメインの格子情報を可視化するため,3D グラフィックス上から, 直感的に選択できるよう実装した機能である.\\

1.サブドメインの可視化とSTL データとの重ねあわせ \\
index.dfi をインポートする事で, サブドメインを可視化する事ができる.\\
さらに,STL データと重ねあわせる事で, 表示したい位置を適切に判断できるようになる.\\

2. ロードするサブドメインの選択\\
任意のサブドメインを選択する事ができ、3D グラフィック上で選択したサブドメインをロードする事ができる.\\
選択方法1 :個別にピックする.\\
選択方法2 :マウス左クリックを押しながら連続的に選択する.\\

3. サブドメインの断面表示 \\
スライス面を, グローバルなXYZ 方向にスライスする事で, 任意のサブドメインを選択することができる.\\


\subsection{格子情報を持つボクセルの断面(スライス) 表示}
本機能は, 格子情報を確認するための可視化機能である. サブドメイン毎および, グローバルに断面を確認できるよう実装している.\\
1. ロードした格子情報の断面 (スライス)表示 \\
格子情報をロードさせた後, 任意のサブドメイン毎もしくは全体を断面表示する事ができる..(図\ref{fig:SD_NOTATION_1}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=70mm]{img/SD_NOTATION_1.eps}
	\caption{断面表示}
	\label{fig:SD_NOTATION_1}
\end{center}
\end{figure}



\subsection{境界条件の可視化}
本機能は, 設定した境界条件を確認するための機能である. 設定がある境界条件位置にポリゴンを生成し,そのポリゴンをピックすることで, 設定情報を確認できる.\\
1. 境界条件の表示\\
境界条件位置に, ポリゴンを生成し, ピックすることにより, 対応する境界情報を確認できる.,(図\ref{fig:SD_NOTATION_2}参照)\\
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=70mm]{img/SD_NOTATION_2.eps}
	\caption{境界表示}
	\label{fig:SD_NOTATION_2}
\end{center}
\end{figure}


\section{操作方法}

\subsection{フォルダ選択による複数のサブドメイン表示}

以下のダイアログでフォルダを選択します。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_1}参照),(図\ref{fig:SD_PICK_SD_2}参照)\\


\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=40mm]{img/SD_SELECT_SD_1.eps}
	\caption{メニュー選択}
	\label{fig:SD_SELECT_SD_1}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=120mm]{img/SD_SELECT_SD_2.eps}
	\caption{サブドメイン選択}
	\label{fig:SD_SELECT_SD_2}
\end{center}
\end{figure}



cellIDフォルダは必須です。BCFlgフォルダは必須ではありません。\\

OKボタンを押下すると以下の枠が表示されます。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_3}参照),(図\ref{fig:SD_PICK_SD_4}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_SELECT_SD_3.eps}
	\caption{サブドメイン表示}
	\label{fig:SD_SELECT_SD_3}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_SELECT_SD_4.eps}
	\caption{サブドメイン選択タブ}
	\label{fig:SD_SELECT_SD_4}
\end{center}
\end{figure}

個々のサブドメインを選択できるように以下のメニューにてサブドメインモードに変更します。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_1}参照)\\


\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=40mm]{img/SD_PICK_SD_1.eps}
	\caption{メニュー}
	\label{fig:SD_PICK_SD_1}
\end{center}
\end{figure}

３Ｄ上でマウスをクリックすると複数のサブドメインが選択ができるようになります。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_2}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_PICK_SD_2.eps}
	\caption{サブドメイン選択}
	\label{fig:SD_PICK_SD_2}
\end{center}
\end{figure}

矩形選択も上記のモードを変更することで可能です。\\
選択解除する場合はctrlキーを押下しならがマウスをクリックすると可能です。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_3_SELECTION}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_PICK_SD_3_SELECTION.eps}
	\caption{サブドメイン決定}
	\label{fig:SD_PICK_SD_3_SELECTION}
\end{center}
\end{figure}

StageInボタンを押すと、現在選択されているサブドメインが以下のＧＵＩのテーブルに反映されます。\\
テーブル内でＬｏａｄのチェックボックスをOnにします。\\

Applyボタンを押下すると以下の画面のようにcellIDの内容が表示されます。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_4_SELECTION}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_PICK_SD_4_SELECTION.eps}
	\caption{サブドメイン表示}
	\label{fig:SD_PICK_SD_4_SELECTION}
\end{center}
\end{figure}

以下のClipping sliceのAxisを移動することで内部のサブドメインを選択できるようになります。\\
再度StageInボタンを押下すると現在の選択されているサブドメインがテーブルに表示されます。\\
以前のテーブルは自動的にクリアされます。\\



グローバル断面は以下のタブ「Global」のスライダーバで移動可能です。\\

Visiableのチェックボックスを押下すると可視・不可視の制御ができます。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_5_PLANE}参照)\\
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_PICK_SD_5_PLANE.eps}
	\caption{サブドメイン断面表示}
	\label{fig:SD_PICK_SD_5_PLANE}
\end{center}
\end{figure}


ローカル断面は以下のタブ「Local」のスライダーバで移動可能です。\\
サブドメインの対象は、３Ｄ上でマウスで最後に選択されたものが対象となります。\\
Visiableのチェックボックスを押下するとローカルに属する断面の可視・不可視の制御ができます。\\
断面に対する表示・非常時は以下のツリーノードのアイコンにて制御することも可能です。\\


境界条件の値は以下のタブ「BCflagID」でチェックボックスを押下してApplyボタンを押すことで表示されます。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_6_BCF}参照)\\
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_PICK_SD_6_BCF.eps}
	\caption{ＢＣＦｌａｇ表示}
	\label{fig:SD_PICK_SD_6_BCF}
\end{center}
\end{figure}

ピックするとウインドウの下部のバーに諸元が表示されます。(図\ref{fig:SD_PICK_SD_7_BCF}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_PICK_SD_7_BCF.eps}
	\caption{ＢＣＦｌａｇのみ表示}
	\label{fig:SD_PICK_SD_7_BCF}
\end{center}
\end{figure}



\subsection{CellIDファイル単独表示}

メニューから[Voexel]-[Import dfi file]を選択します。(図\ref{fig:SD_SINGLE_CELL_1}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_SINGLE_CELL_1.eps}
	\caption{ＣｅｌｌＩＤ単体の選択}
	\label{fig:SD_SINGLE_CELL_1}
\end{center}
\end{figure}

以下のダイアログが表示されます。(図\ref{fig:SD_SINGLE_CELL_2}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_SINGLE_CELL_2.eps}
	\caption{ＣｅｌｌＩＤ単体の表示}
	\label{fig:SD_SINGLE_CELL_2}
\end{center}
\end{figure}

ファイルを選択する場合はFileボタンを押下して選択します。\\
ディレクトリを選択する場合はDirボタンを押下して選択します。\\
入力値をクリアする場合は直接テキストボックスをクリアするか、またはclearボタンを押下します。\\

入力完了後にOKボタンを押下します。以下の画面が表示されます。\\

起動時に自動的にcellidのデータをスキャンして内部的に色を自動登録します。\\

初期表示のときにサブドメインが選択情報になっています。\\
選択状態場合は、薄い赤で強調されています。\\
選択状態を解除する場合は、以下のメニュー [Selection]-[None]を押下します。\\

以下のようにサブドメインの選択状態が解除されると赤い協調は消えます。\\

回転移動は以下の左ボタン一覧で実施可能です\\


\subsection{BCflgファイル単独表示}

メニューから [VoxelTools]-[Import dfi file]を押下して以下のダイアログを表示します。(図\ref{fig:SD_SINGLE_BCFLG_1}参照)\\
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_SINGLE_BCFLG_1.eps}
	\caption{BCFlag単体の選択}
	\label{fig:SD_SINGLE_BCFLG_1}
\end{center}
\end{figure}
Bcf ファイルを選択してOKボタンを押下します。LocalBoundaryの値をチェックボックスで選択してApplyボタンを押下します。以下の画面が表示されます。(図\ref{fig:SD_SINGLE_BCFLG_2}参照),(図\ref{fig:SD_SINGLE_BCFLG_3}参照)\\

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_SINGLE_BCFLG_2.eps}
	\caption{BCFlag単体のドメインの表示}
	\label{fig:SD_SINGLE_BCFLG_2}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/SD_SINGLE_BCFLG_3.eps}
	\caption{BCFlag単体の表示}
	\label{fig:SD_SINGLE_BCFLG_3}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{メディアム追加時の色の自動設定}

配布モジュールの外部ファイルを変更することで色を追加変更が可能です。\\
以下のGUISetting.tpファイルを編集します。(図\ref{fig:SD_INIFILE_1}参照)\\
デフォルトでは以下の色がありますが、増減が可能です。\\
GUISetting.tpファイルの中身の定義は以下です。テキストパーサ形式で定義します。\\

ここで定義した色は、ＧＵＩのMeduimのＮｅｗボタン押下時に、colorのデフォルト値をシステムで自動で付与する。\\
定義数を超える場合はサイクリックに色が付与されます。\\
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=50mm]{img/SD_INIFILE_1.eps}
	\caption{設定ファイルの場所}
	\label{fig:SD_INIFILE_1}
\end{center}
\end{figure}
ファイルの内容を修正します。(図\ref{fig:SD_INIFILE_2}参照)\\
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=60mm]{img/SD_INIFILE_2.eps}
	\caption{設定ファイルの内容}
	\label{fig:SD_INIFILE_2}
\end{center}
\end{figure}

		



